<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Courses on Henri L.</title>
    <link>http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/</link>
    <description>Recent content in Courses on Henri L.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1 - PHP</title>
      <link>http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/1-php/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/1-php/</guid>
      <description>Introduction Why ?  Langage de scripting Langage Backend pour le web  C&#39;est un langage interprété
 Qui s&#39;en sert ?  Facebook (toujours) Wikipédia Wordpress   Symfony  Qui s&#39;en sert ?  Blablacar Dailymotion MindGeek (wiki)   Historique   Personal Home Page 1 - 1994 par Rasmus Lerdorf php 3.0 : Team PHP - 1998  &amp;quot;PHP Hypertext Processor&amp;quot;   php 4 : 2000 -&amp;gt; 2005 php 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 - HTTP</title>
      <link>http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/2-http/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/2-http/</guid>
      <description>HTTP Le protocol HTTP est un protocole de communication Client-Serveur inventé dans les années 90 pour le World-Wide-Web. La plupart des clients utilisant ce protocol sont les navigateurs web.
 HTTP Version
 1991:	0.9 1996:	1.0 1997:	1.1 2015:	2.0 2018:	3.0   Pourquoi HTTP    Simple : Les messages sont compréhensibles par les humains.
  Extensible : À partir de HTTP/1.0, les en-têtes HTTP permettent d&#39;étendre facilement le protocole.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 - Composer</title>
      <link>http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/3-composer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/3-composer/</guid>
      <description>Composer  Composer est un gestionnaire de packets PHP créé en 2012. Venant remplacer directement 🕸️PEAR, Composer est aujourd&#39;hui le plus utilisé.
On peut retrouver la liste des packets sur Packagist.org
 Un packet, c&#39;est une bibliothèque de code écrite par des développeurs pour répondre à un besoin, faire gagner du temps, apporter quelque chose à la communauté.
 Par ailleurs, Composer intègre des fonctions d&#39;autoload qui respectent les standards PSR-4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 - HTTP Foundation</title>
      <link>http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/4-http_foundation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/4-http_foundation/</guid>
      <description>Symfony/HTTP-Foundation Symfony est une suite de composants qui a pour but de repondre aux besoins des developpeurs et ajouter une couche d&#39;abstraction au langage PHP.
En PHP on peut accéder aux différentes données d&#39;une requête en utilisant la variable $GLOBALS et ses filles $_GET, $_POST, $_SERVER, $_SERVER, $_FILES, $_ENV, $_SESSION, $_COOKIE
Le problème de l&#39;usage de ces variables, c&#39;est le fait que ça rend le code vite illisible et non-réutilisable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 - Annotations</title>
      <link>http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/5-annotations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/5-annotations/</guid>
      <description>Annotations   En programmation, une annotation est un élément permettant d&#39;ajouter des méta-données à un code source.
  En PHP, les annotations sont sur les classes, les méthodes, et les attributs
  Know the difference :warning:
1 2 3 4  /* * Je suis un commentaire */ private $property;   1 2 3 4  /** * Je suis un commentaire d&amp;#39; annotation */ private $property;    En PHP les annotations ne sont pas supportées par défaut dans le langage, on utilise en général une bibliothèque prévue pour cela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 - Doctrine</title>
      <link>http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/6-doctrine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/6-doctrine/</guid>
      <description>Doctrine-Project est une suite de bibliothèques dont la fonction première est la manipulation de données de base de données.
On distingue 2 projets Doctrine :
Doctrine DBAL (DataBase Abstraction Layer) et Doctrine ORM (Object Relational Mapper).
 Qu&#39;est-ce qu&#39;un ORM ?
 Un mapping objet-relationnel (en anglais object-relational mapping ou ORM) est un type de programme informatique qui se place en interface entre un programme applicatif et une base de données relationnelle pour simuler une base de données orientée objet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 - Twig</title>
      <link>http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/7-twig/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/7-twig/</guid>
      <description>Templating Un Template est un fichier texte qui permet de générer n&#39;importe quel format de fichier texte (HTML, XML, CSV, LaTeX...). Le PHP est le format le plus populaire pour faire du templating - en utilisant la syntaxe alternative :
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16  &amp;lt;!doctype html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;head&amp;gt; &amp;lt;title&amp;gt;&amp;lt;?= $title ?&amp;gt;&amp;lt;/title&amp;gt; &amp;lt;/head&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;List Of Users&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;table&amp;gt; &amp;lt;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 - Router</title>
      <link>http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/8-router/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/8-router/</guid>
      <description>Un Router est un composant important qui a pour but de rediriger les requêtes HTTP entrantes vers les services requis.
Au début du Web, plusieurs sites appliquaient leurs routeurs de la manière suivante :
1  https://shop.funko.com/product/show.php?id=24983   Cette Solution offre un usage simple mais limité du protocole HTTP et est déconseillée pour plusieurs raisons :
 L&#39;utilisateur ne sait pas où il est Les moteurs de recherche ne peuvent pas garantir une bonne indexation  L&#39; objectif du routeur est donc de résoudre des url de ce type :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 - Symfony</title>
      <link>http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/9-symfony/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0fd660284dee.ngrok.io/dim/courses/9-symfony/</guid>
      <description>Symfony est un Framework MVC Requête/ Réponse Créé en 2005 par Fabien Potencier pour l&#39;entreprise SensioLabs.
Symfony -&amp;gt; SF -&amp;gt; Sensio Framework
Symfony, c&#39;est avant tout une série de composants utilisables indépendamment et le Framework est la glue qui les lie.
 Un Framework MVC standard se compose de ces différentes parties :
  Le protocole HTTP est un protocole de communication entre un client et un serveur. C&#39;est un protocole de Requête/Rêponse.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
